跨界照做王者！Kobe贏埋奧斯卡

【體育】已退役的NBA球星高比拜仁連電影界也征服！在周日奧斯卡贏得最佳動畫短片獎。

39歲的高比拜仁（Kobe Bryant）於2016年結束20年NBA生涯，2015年在《Players Tribune》撰寫了一封離開球場的感人信件，同時製作了一條動畫短片《籃球日記》。

結果跟基連堅尼製作公司合作的《籃球日記》，在周日榮獲奧斯卡最佳動畫短片獎。跟太太盛裝出席的高比拜仁在領獎時笑言：「仍為籃球員，我們應該收聲之後運球離去，我很高興可以做得多一點點。多謝奧斯卡給予我這個榮譽。」

在早前的訪問中，Kobe曾表示，決定跟曾製作不少迪士尼動畫的基連堅尼製作公司合作，全因對方不懂籃球：「這樣他們才會注重所有細節。當你用全新的角度去看籃球，就會留意每一個位置。」

感動世人

正式Kobe 宣布已經超越mj

mj : 0 oscar
kobe : 1 oscar

kobe>mj